\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}


\title{Teoria dei numeri}
\author{Noacco Francesco}
\date{November 12, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Divisibilità}
$$n|a\text{ se } \exists p \in \Bbb Z : a = np$$

Se $n \not | a$, è comunque possibile scrivere $a = qn+r\text{ con } 0 \le r < n$
$a = (a.div.b)b + (a.mod.b)$
\subsection{Massimo comun divisore}
$$n | a \land n | b$$
$n$ si dice \textbf{divisore comune}

$$MCD(a,b) = max\{n : (n|a) \land (n|b)\}$$

\subsubsection{Casi}
\begin{itemize}
    \item $MCD(a,b) = b$ se $b|a$
    \item $MCD(a,b) = MCD(b, a.mod.b)$
\end{itemize}

\subsection{Lemma: Siano $a,b,c \in \Bbb N$}
Se $(c|a)\land (c | b)$ allora $c | (a.mod.b)$

Dimostrazione: $a = qb+c$ con $q = a.div.b$ \\ $\implies r = a-qb$

$\exists m,n : a=mc,b=nc \implies r=mc \times qnc \times (n-qn)c \implies c | r$

\subsection{Dimostrazione validità algoritmo Euclide}


\end{document}